文匯報：自殺無可疑 油塘墜樓工人 陳彥霖 周梓樂全屬「屈警」

泛暴派文宣再無中生有，散播「屈警」殺人謠言。一名居於九龍灣的建築工人，昨晨跟隨出入住客擅闖油塘紀律部隊宿舍，獨自乘坐升降機上樓後墮樓身亡，警方事後翻查大廈閉路電視，並向住客及死者家人詳細了解，經綜合調查分析後，相信事件無可疑，暫作「自殺」案處理。惟有仇警文宣卻在網上討論區大做文章，誣衊警察「擊殺」事主後再推落樓。警方強烈譴責別有用心的造謠生事者，希望造謠者尊重死者及其家人，不要再作毫無根據的揣測及指控。■香港文匯報記者 蕭景源

昨晨8時半，警方接獲油塘高翔苑高康閣油塘紀律部隊宿舍一名保安員報案，指發現一名男子倒臥上址對開地上重傷昏迷，懷疑他從大廈高處墮下。警員及救護員接報到場，經救護員檢查證實男事主已明顯死亡，警員隨後封鎖現場調查，並用帳篷遮蓋死者遺體以免引起住客不安。

警員在現場檢獲一個相信屬於死者的背囊，內有地盤工作證及一批裝修工具。

經調查，警方證實死者姓郭（34歲）是建築工人，但非上址住客，與家人居住九龍灣麗晶花園。根據高康閣的閉路電視顯示，昨晨8時許，死者獨自到達上址趁乘住客出入時，經由正門進入高康閣，其後再獨自乘坐電梯至29樓，之後無其他人於短時間內進出該升降機。

鄰座住客拍下墮樓過程

隨後死者被人發現危坐29樓至30樓之間的後樓梯氣窗，先將背囊拋落樓，然後再縱身跳下墮樓身亡，在事主墮樓一刻，更有鄰座大廈的住客拍下整個過程。雖然是一樁無可疑的自殺案，但煽暴文宣因案發現場為紀律部隊宿舍，便不顧事實地在網上討論區大做文章，造謠揚言警察「擊殺」事主後再推落樓，企圖製造自殺假象云云。

警方回應指，由死者獨自步出電梯至墮樓期間，並沒有居民聽到任何可疑聲響或爭吵聲音，而現場亦沒有發現打鬥痕跡。現場梯間只有一個闊約3尺，離地高約5尺高的氣窗可以打開，其餘窗戶均是密封式，而窗戶旁的牆上則發現相信是事主留下的鞋印，無死者以外人士逗留過的跡象。

遺屬證死者近日唔開心
另外在死者身上並沒有發現任何可疑傷勢，例如遭襲擊造成的傷勢，死者亦無在修例活動中被捕記錄。經向死者家人了解，死者生前雖無留下隻字片言的遺書，但最近情緒低落，悶悶不樂。

經多方面綜合分析，警方初步有理由相信事件無可疑，暫列作「自殺」案處理。至於死者死因仍有待驗屍後確定，案件由觀塘警區刑事調查隊繼續跟進。

警方強烈譴責別有用心的人造謠生事，誣衊死者是由警方從高處推下致命。警方希望造謠生事的人可以尊重死者及其家人，不要再作毫無根據的揣測及指控。

事實上，自修例風波以來，煽暴文宣以無中生有的造謠手法，屈警殺人的事例已數之不盡。當中包括去年9月屈指將軍澳知專跳海自殺的女學生陳彥霖（15歲）是警方「殺人滅口」，其母親現身說法否認被殺，縱暴派仍充耳不聞。

去年11月在將軍澳尚德停車場，意外由高處墮地身亡的科大男生周梓樂（22歲），縱然有大量閉路電視影片還警方清白，煽暴派仍張開眼睛講大話，繼續作故仔「屈警」。

真相越嚟越明顯啦

即係全部都係黑警做, 又黎認證

即係推落去之前已經…

歐美議員講野響task1 & 2呀
唔夠人上唔到千呀

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

港人究竟要忍到幾時

無端端自己攞返出嚟講

仆街 即係。。。

never believe until officials denied

文匯出聲幫手fact check

本來我都仲自己呃緊自己，希望係炒車... 真係唔想相信香港變成咁...

但而家連文匯都出文認證.... 點解要我希望破滅.....

慢慢開始明白點解當年日軍侵華希望殺哂D支那人，又話佢地係豬。依家真心覺

唔查唔代表無可疑，智商有問題先會信佢係自殺
係唔係狗做唔重要，只係包庇鄉黑之後再包庇埋殺人犯

推

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬如希先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲)） - 4/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
王先生(22歲) - 4/11/2019(天水圍天恒邨墮樓亡)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生(41歲) - 22/12/2019(失蹤人士,藍田配水庫被用絲巾吊頸自殺)
霍先生(38歲) - 29/12/2019(旺角墮樓亡)
潘先生(29歲) - 30/12/2919(失蹤人士,在荃灣城門水塘被尋回屍體)
陳小姐(35歲) - 30/12/2019(深水埗墮樓亡)
少女(14歲) - 31/12/2019(西營盤墮樓亡)
馬先生(62歲) - 3/1/2020(天水圍天恒邨墮樓亡)
黑衫婆婆 -13/012020(屯門翠林花園墮樓亡)
元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
的士KL8929於旺角撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
的士司機鄭世華涉危險駕駛,駕的士LD9663撞向市民致一名市民腿部受傷

反送中運動警方行動紀錄
「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

一係黑警一係國安

同周同學事件一樣
此地無銀

大話講一百次就會係啱，唔可以俾文匪亂嚟
我哋要文宣，用qr code散佈段片

Push

[/quote]已做日文tweet

大家不要只關心一日

人命嚟

佢要澄清即係黑警做囉

文匯報做埋偵探？